<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Feddit.it - eticadigitale</title><link>https://feddit.it/c/eticadigitale</link><description>Etica Digitale è un gruppo volontario indipendente di ragazzi e ragazze con l’intento di riportare la persona e i diritti al centro del dibattito tecnologico.

Se fatto nel rispetto del regolamento, ogni contributo è benvenuto!

**Regolamento:**
1. Rispetto e cordialità sempre
2. Niente troll 
3. Niente pubblicità
4. Evitare di andare fuori tema nelle discussioni
5. Evitare discorsi con sfondi politici o propagandistici che non siano strettamente correlati agli argomenti trattati
6. No attività illegali
7. Non importunare le e gli utenti in privato.

Alcune **informazioni** utili:  
🔹 Sito: eticadigitale.org  
📧 Email: etica.digitale@mailfence.com  
[🦣 Mastodon](https://mastodon.bida.im/@eticadigitale)  
[📣 Telegram (canale)](https://t.me/eticadigitalechannel)  
[👥 Telegram (gruppo)](https://t.me/eticadigitale)</description><item><title>Etica Digitale è su Feddit!</title><link>https://feddit.it/post/5</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://feddit.it/u/Krusty">Krusty</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>4 points | <a href="https://feddit.it/post/5">3 comments</a><p>Questa è la comunità ufficiale di <em>Etica Digitale</em> su Lemmy.</p>
<p>Alcune <strong>informazioni</strong> utili:<br />
🔹 Sito: eticadigitale.org<br />
📧 Email: etica.digitale@mailfence.com<br />
<a href="https://mastodon.bida.im/@eticadigitale">🦣 Mastodon</a><br />
<a href="https://t.me/eticadigitalechannel">📣 Telegram (canale)</a><br />
<a href="https://t.me/eticadigitale">👥 Telegram (gruppo)</a></p>
]]></description><comments>https://feddit.it/post/5</comments><guid>https://feddit.it/post/5</guid><pubDate>Mon, 09 May 2022 13:07:07 +0000</pubDate><dc:creator>https://feddit.it/u/Krusty</dc:creator></item><item><title>Safe Cities e Colonialismo Digitale in Sudafrica - articolo di Camilla Quaresmini su Privacy Network</title><link>https://feddit.it/post/8923</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://feddit.it/u/mokassino">mokassino</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>3 points | <a href="https://feddit.it/post/8923">0 comments</a><br><a href="https://www.privacy-network.it/safe-cities-e-colonialismo-digitale-in-sudafrica/">https://www.privacy-network.it/safe-cities-e-colonialismo-digitale-in-sudafrica/</a>]]></description><comments>https://feddit.it/post/8923</comments><guid>https://feddit.it/post/8923</guid><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 11:25:20 +0000</pubDate><dc:creator>https://feddit.it/u/mokassino</dc:creator></item><item><title>Orientamento professionale nelle scuole: che succede quando a farlo è un algoritmo?</title><link>https://feddit.it/post/7640</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://feddit.it/u/informapirata">informapirata</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>3 points | <a href="https://feddit.it/post/7640">0 comments</a><br><a href="https://www.wired.it/article/scuola-algoritmo-lavoro-studenti-futuro/">https://www.wired.it/article/scuola-algoritmo-lavoro-studenti-futuro/</a><p>È successo in Liguria, all'interno di un programma di orientamento al lavoro: ma l'utilizzo di intelligenze artificiali predittive solleva ancora dubbi e rischi.</p>
<blockquote>
<p>Quanto ami maneggiare il denaro? Ti piace lavorare in luoghi poco puliti? Ed eseguire ordini? Come te la cavi a lavorare sotto pressione? E a lavorare da solo per lunghi periodi di tempo?</p>
</blockquote>
<p>Sono alcune delle domande che il software Sorprendo – progettato per aiutare a orientarsi verso il futuro professionale – rivolge a studentesse e studenti a partire dalle scuole primarie, aiutandoli “a prendere, in modo responsabile, decisioni per il loro futuro”.</p>
<p><strong><a href="https://www.wired.it/article/scuola-algoritmo-lavoro-studenti-futuro/">Nell'articolo di Andrea Daniele #Signorelli su Wired</a></strong> Italia viene dato spazio a diversi soggetti coinvolti nel dibattito: dalle accuse di ROARS, alla difesa da parte della società Pluriversum, alle precisazioni di Diletta Huyskes.</p>
<p><img src="https://feddit.it/pictrs/image/63856eb6-9a48-4f5d-8c98-c38a416961a5.jpeg" alt="" /></p>
]]></description><comments>https://feddit.it/post/7640</comments><guid>https://feddit.it/post/7640</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 12:59:02 +0000</pubDate><dc:creator>https://feddit.it/u/informapirata</dc:creator></item><item><title>Sospendiamo la privacy: il 16 e 17 giugno 2022 ONLINE e a Firenze si svolgerà e-privacy 2022 summer edition.</title><link>https://feddit.it/post/7259</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://feddit.it/u/poliverso">poliverso</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>4 points | <a href="https://feddit.it/post/7259">0 comments</a><br><a href="https://e-privacy.winstonsmith.org/">https://e-privacy.winstonsmith.org/</a><p>Il tema guida della XXIX edizione di e-privacy è:</p>
<h1>«Sospendiamo la privacy»</h1>
<p>Pandemia e guerra rendono la privacy un diritto rinunciabile?</p>
<p>Sede ed Iscrizioni
La partecipazione al convegno è libera e gratuita.
Per consentire la gestione delle presenze secondo le procedure della struttura che ci ospita, chi desidera partecipare in presenza dovrebbe inviare una semplice email con oggetto &quot;Prenotazione e-privacy XXX&quot; a segreteria@winstonsmith.org, annunciando nome/i o pseudonimo/i, le giornate di partecipazione ed numero di posti che intende riservare.</p>
<p>La sede del convegno è qui.</p>
<p>Programma del Convegno
Giovedì 16 giugno 2022 - mattina
Modera: Marco Calamari (Progetto Winston Smith)
Ora	Durata	Relatore<br />
Titolo
10:00		Marco Calamari (Progetto Winston Smith)
Apertura dei lavori: Sospendiamo la privacy
10:00	30	Guido Scorza (Garante per la protezione dei dati personali)
Saluti Istituzionali
10:30	45	Diego Giorio (Progetto Winston Smith)
Privacy: è l'emergenza la vera emergenza?
11:15	30	Rebecca Berto
Contrapposizione fra diritti fondamentali: salute, privacy e non solo
11:45	25	Andrea Surbone (The Jus Semper Global Alliance)
Gli aspetti legati a privacy, big data, ricerca scientifica e brevettabilità della vita nell’utopia contemporanea di Filoponىa
12:10	30	Edoardo Ferri (Studio Tecnico Ferri &amp; Costantino)
L'evoluzione della sicurezza della informazioni
12:40	20	Giulio Emilio Maria Beltrami (Ecologia dei Sistemi Informativi)
World Wide People - Manifesto per un Sindacato della Rete
13:00		Chiusura sessione
Giovedì 16 giugno 2022 - pomeriggio
Modera: Diego Giorio (Progetto Winston Smith)
Ora	Durata	Relatore<br />
Titolo
15:00		Diego Giorio (Progetto Winston Smith)
Apertura pomeridiana
15:00	20	Enrica Priolo
Tanto non serve!
15:20	30	Duccio ( alessandro ) Marzocchi
Anonimato VS Identità nella cultura del web
15:50	30	Andrea Rossi (ANFP)
Che valenza ha un diritto se non posso individuare il responsabile della sua violazione? Data retention, punto di frizione tra sicurezza e privacy
16:20	40	Pausa caffé
17:00	30	Valentina Sapuppo (Ricercatore Indipendente)
Dal cubo di Rubik al cubo di Necker: non tutto ciٍ che è legale è lecito.
17:30	30	Nicola Gargano (Ordine Avvocati di Bari) e Paolo Della Costanza
La Giustizia digitale post covid tra innovazione e privacy. Il bicchiere è mezzo pieno o mezzo vuoto?
18:00	30	Marco Alagna (Perani Pozzi e Associati) e Simone Bonavita (ISLC - Information Society Law Center)
Proctoring e Controllo. Quali “emergenze” possono davvero giustificare una compressione sempre maggiore del diritto alla privacy? Quale il perimetro di rischio individuabile?
18:30		Chiusura sessione
Venerdì 17 giugno 2022 - mattina
Modera: Enrica Priolo
Ora	Durata	Relatore<br />
Titolo
10:00		Enrica Priolo
Apertura seconda giornata
10:00	30	Stefano Aterno
La Privacy e la Sicurezza come diritti di libertà. Perché, nello Stato di Emergenza, non bisogna sospendere i diritti. (Stefano Aterno)
10:30	20	Lorenzo Farnararo e Simone Bonavita (ISLC - Information Society Law Center)
La privacy ti rende bugiardo
10:50	30	Marco Ciurcina (StudioLegale.it) e Giovanni Battista Gallus (Circolo dei Giuristi Telematici /Nexa Center)
MonitoraPA
11:20	30	Andrea Lisi (Studio LegaLe Lisi)
Tecnologia e Privacy: mission impossible per i poveri DPO?
11:50	70	Modera: Enrica Priolo
Partecipano: Valentina Longo , Marco Ciurcina , Andrea Lisi (Studio LegaLe Lisi), Fabio Pietrosanti (Hermes Center) e Marco Calamari (Progetto Winston Smith)
MonitoraPA: Attivismo digitale o attacco indiscriminato?
13:00		Chiusura sessione mattina
Venerdì 17 giugno 2022 - pomeriggio
Modera: Rebecca Berto
Ora	Durata	Relatore<br />
Titolo
15:00	5	Rebecca Berto
Apertura seconda giornata pomeriggio
15:05	15	Winston Smith (Progetto Winston Smith)
Archivismi
15:20	30	Andrea Piccoli (D&amp;L Network)
la progettazione dei trattamenti e loro valutazione utilizzando lo schema ISDP 10003:2020
15:50	30	Giovanni Battista Gallus (Circolo dei Giuristi Telematici /Nexa Center)
Cittadini trasparenti? La diffusione di dati personali dopo il DL 139/2021
16:20	40	Pausa caffé
17:00	20	Giovambattista Vieri (ENT SRL)
Privacy in bello, privacy ad bellum
17:20	60	Stefano Gazzella (D&amp;L NET), Sara Sindaco (D&amp;L NET), Anna Capoluongo (D&amp;L NET) e Valentina De Nicola (D&amp;L NET)
Debugging legale degli algoritmi: necessità o virtù?
18:20	10	Marco Calamari (Progetto Winston Smith)
I prossimi 30 E-Privacy
18:30		Chiusura sessione
Gli organizzatori
La manifestazione e’ organizzata da:</p>
<p>Progetto Winston Smith è un’associazione senza fini di lucro che si occupa della difesa del diritto alla privacy in Rete e fuori
HERMES - Centro Studi Trasparenza e Diritti Umani Digitali.
e da altre organizzazioni, aziende ed associazioni.</p>
<p>Contatti
Per contatti generali e per la stampa: eprivacy@winstonsmith.org, per i relatori cfp-eprivacy@winstonsmith.org.</p>
<p>Maggiori informazioni saranno pubblicate sul sito del Convegno non appena disponibili, all'indirizzo e-privacy.winstonsmith.org.</p>
]]></description><comments>https://feddit.it/post/7259</comments><guid>https://feddit.it/post/7259</guid><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 12:34:13 +0000</pubDate><dc:creator>https://feddit.it/u/poliverso</dc:creator></item><item><title>Il made in Italy appaltato ad Amazon con la complicità del Ministero degli Esteri?</title><link>https://feddit.it/post/7071</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://feddit.it/u/informapirata">informapirata</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>5 points | <a href="https://feddit.it/post/7071">3 comments</a><br><a href="https://www.esteri.it/it/sala_stampa/archivionotizie/comunicati/2022/05/al-via-i-made-in-italy-days-la-prima-iniziativa-internazionale-di-amazon-in-collaborazione-con-la-farnesina-e-ice-agenzia-per-sostenere-il-made-in-italy-in-tutto-mondo/">https://www.esteri.it/it/sala_stampa/archivionotizie/comunicati/2022/05/al-via-i-made-in-italy-days-la-prima-iniziativa-internazionale-di-amazon-in-collaborazione-con-la-farnesina-e-ice-agenzia-per-sostenere-il-made-in-italy-in-tutto-mondo/</a><p>Grazie alla <strong><a href="https://www.key4biz.it/il-made-in-italy-appaltato-ad-amazon-lidea-di-casaleggio-diventa-strategia-del-governo-nel-silenzio-generale/405598/">segnalazione di Michele Mezza che su Key4Biz</a></strong> ha dato risonanza alla vicenda, riportiamo alcuni stralci dal comunicato stampa della Farnesina che, con toni incomprensibilmente trionfalistici, consegna a Jeff Bezos uno degli asset strategici dell'Italia: il Made in Italy!</p>
<blockquote>
<p>il Ministro degli Esteri, <strong>Luigi Di Maio</strong>, il Presidente di Agenzia ICE, <strong>Carlo Ferro</strong>, e il VP Amazon – Country Manager – Italia e Spagna, <strong>Mariangela Marseglia</strong>, hanno lanciato i “Made in Italy Days”, una iniziativa di valorizzazione di migliaia di prodotti Made in Italy in otto mercati chiave – <strong>Italia, Spagna, Francia, Germania, Gran Bretagna, Stati Uniti, Giappone ed Emirati Arabi Uniti</strong> – nei quali sarà aperta una speciale finestra promozionale della durata di 4 giorni in concomitanza con le celebrazioni della Festa della Repubblica</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“La valorizzazione dei marketplace digitali come formidabili strumenti per la promozione dell’export delle eccellenze italiane – ha sostenuto il Ministro Di Maio – è uno dei pilastri del Patto per l’Export, firmato nel 2020 da 46 soggetti pubblici e privati. Agenzia Ice ha stipulato 33 contratti con le principali piattaforme internazionali per la creazione, in 33 diversi Paesi, di padiglioni virtuali del Made in Italy. Tra questi – ha concluso il Ministro – <strong>spicca la collaborazione con Amazon per i Made in Italy Days che abbiamo lanciato oggi alla Farnesina</strong>. Grazie a questi accordi potremo coinvolgere migliaia di PMI italiane le quali avranno così uno strumento in più per far conoscere e vendere i loro prodotti di eccellenza sui mercati internazionali”.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“Siamo entusiasti di annunciare oggi pubblicamente il nostro ulteriore impegno a sostegno delle piccole e medie imprese italiane. Siamo consapevoli che, attraverso il nostro impatto a livello nazionale, possiamo contribuire al raggiungimento degli obiettivi del <strong>PNRR</strong>. Ringrazio tutti coloro che hanno accolto questa iniziativa, è un segnale importante: solo grazie alla sinergia e alla costante collaborazione tra pubblico e privato potremo costruire insieme un futuro ricco di opportunità per l’intera economia italiana, a beneficio di tutta la società”. Ha commentato <strong>Mariangela Marseglia</strong>, VP e Country Manager Amazon.it e Amazon.es. “Per Amazon, valorizzare il Made in Italy nel mondo rappresenta un elemento chiave. Grazie alla preziosa collaborazione con ICE, oggi sono 4.500 le piccole e medie imprese ed i piccoli produttori presenti sulla <strong>Vetrina Made in Italy di Amazon.it</strong>, con più di 1 milione di prodotti disponibili in tutto il mondo. Questi dati confermano che è necessario continuare in questa direzione attraverso azioni concrete e concertate, come l’evento Made in Italy Days.”</p>
</blockquote>
]]></description><comments>https://feddit.it/post/7071</comments><guid>https://feddit.it/post/7071</guid><pubDate>Tue, 31 May 2022 22:34:46 +0000</pubDate><dc:creator>https://feddit.it/u/informapirata</dc:creator></item><item><title>Megathread - Il ribaltamento del caso &quot;Roe contro Wade&quot; e la connessione tra diritto alla privacy e diritto all&apos;aborto.</title><link>https://feddit.it/post/7068</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://feddit.it/u/mokassino">mokassino</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>4 points | <a href="https://feddit.it/post/7068">0 comments</a><br><a href="https://www.ilpost.it/2022/05/03/stati-uniti-diritto-aborto-roe-v-wade/">https://www.ilpost.it/2022/05/03/stati-uniti-diritto-aborto-roe-v-wade/</a><ul>
<li>Cos'è il caso <a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Roe_contro_Wade">Roe contro Wade</a>?</li>
<li><a href="https://www.ilpost.it/2022/05/03/stati-uniti-diritto-aborto-roe-v-wade/">La Corte Suprema degli Stati Uniti sembra intenzionata a limitare il diritto all’aborto</a></li>
<li><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2022/05/democrats-say-google-location-data-could-be-used-to-prosecute-women-for-abortions/">40 membri del congresso americano inviano una lettera a Google chiedendo di smettere di raccogliere dati delle donne che abortiscono</a></li>
<li><a href="https://archive.ph/XOfQV">Gli attivisti contro l'aborto raccolgono dati personali</a> delle donne, delle cliniche e dei dottori da decenni, creando delle vere e proprie liste di proscrizione.</li>
<li><a href="https://www.wired.it/article/aborto-stati-uniti-sorveglianza-stato/">Sorveglianza e aborto negli Stati Uniti</a>.</li>
<li>Per ottenere evidenze sulle donne che abortiscono, alla polizia basta <a href="https://www.wired.com/story/big-tech-roe-abortion/">chiedere all'industria tech che raccoglie e vende dati personali</a></li>
<li><a href="https://www.vice.com/en/article/m7vzjb/location-data-abortion-clinics-safegraph-planned-parenthood">La localizzazione di una persona che visita una clinca per gli aborti costa 160 dollari alla settimana</a></li>
<li>Il caso di Latice Fisher del 2017: la sua cronologia di ricerca è stata utilizzata come evidenza dalla polizia per incarcerarla. (<a href="https://www.motherjones.com/politics/2022/02/meet-abortion-bans-new-best-friend-your-phone/">parzialmente trattato qui</a> )</li>
<li><a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3666305">Articolo scientifico</a> dell'attivista <a href="https://www.fordfoundation.org/about/people/cynthia-conti-cook/">Cynthia Conti-Cook</a>, che ha studiato l'argomento.</li>
</ul>
]]></description><comments>https://feddit.it/post/7068</comments><guid>https://feddit.it/post/7068</guid><pubDate>Tue, 31 May 2022 22:04:02 +0000</pubDate><dc:creator>https://feddit.it/u/mokassino</dc:creator></item><item><title>Ecco come le app per la salute mentale violano la tua privacy e vendono le tue informazioni</title><link>https://feddit.it/post/6846</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://poliverso.org/profile/privacypost">privacypost</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>5 points | <a href="https://feddit.it/post/6846">0 comments</a><br><a href="https://poliverso.org/display/0477a01e-1162-9627-bb6a-2d1900376969">https://poliverso.org/display/0477a01e-1162-9627-bb6a-2d1900376969</a><p><a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">!eticadigitale</a></p>
<p>Ecco come le app per la salute mentale violano la tua privacy e vendono le tue informazioni</p>
<p>Delle 32 app analizzate da Mozilla solo due rispettano solide politiche di privacy e sicurezza</p>
<p><a href="https://foundation.mozilla.org/en/privacynotincluded/categories/mental-health-apps/">foundation.mozilla.org/en/priv…</a></p>
<p>Segnalato da Alessandro Antonucci</p>
]]></description><comments>https://feddit.it/post/6846</comments><guid>https://feddit.it/post/6846</guid><pubDate>Tue, 31 May 2022 14:35:39 +0000</pubDate><dc:creator>https://poliverso.org/profile/privacypost</dc:creator></item><item><title>Denaro Pubblico? Codice Pubblico! Campagna internazionale per il software libero nel settore pubblico</title><link>https://feddit.it/post/6628</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://feddit.it/u/informapirata">informapirata</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>4 points | <a href="https://feddit.it/post/6628">1 comments</a><br><a href="https://webmagazine.unitn.it/news/disi/109913/denaro-pubblico-codice-pubblico">https://webmagazine.unitn.it/news/disi/109913/denaro-pubblico-codice-pubblico</a><p>Si terrà il 7 giugno ore 18 al Palazzo di Sociologia, aula 7, “Denaro pubblico? codice pubblico!”, un evento di presentazione della brochure, recentemente tradotta in italiano, della campagna omonima promossa da Free Software Foundation Europe - FSFE.</p>
<p>Ne avevamo già fatto cenno qui:  https://feddit.it/post/271</p>
<blockquote>
<p>Il team dei traduttori italiani di @fsfe@mastodon.social ha lavorato sulla brochure <strong>PMPC</strong> (<em>Public Money Public Code, Denaro pubblico codice pubblico</em>) che è ora disponibile in Italiano e in questo momento sta operando gli ultimi controlli e le ultime correzioni della brochure.</p>
<p>I volontari italiani stanno anche preparando un tour estivo in giro per l'Italia per far conoscere alle persone che il codice pagato dal pubblico deve anche essere reso disponibile pubblicamente.</p>
<p>La prima tappa sarà <strong>Trento</strong>, il 7 giugno.</p>
<p>Scopri di più sul programma nelle mailing list o nelle chat di <a href="https://wiki.fsfe.org/LocalGroups/Milano">Milano</a> e <a href="https://wiki.fsfe.org/LocalGroups/Sicilia">Sicilia</a>.
#FSFE</p>
</blockquote>
]]></description><comments>https://feddit.it/post/6628</comments><guid>https://feddit.it/post/6628</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 22:38:09 +0000</pubDate><dc:creator>https://feddit.it/u/informapirata</dc:creator></item><item><title>Un articolo di Cory Doctorow sulla questione dei trattori ucraini rubati e resi inutilizzabili grazie ad un aggiornamento a distanza</title><link>https://feddit.it/post/6492</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://feddit.it/u/mokassino">mokassino</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>4 points | <a href="https://feddit.it/post/6492">1 comments</a><br><a href="https://doctorow.medium.com/about-those-kill-switched-ukrainian-tractors-bc93f471b9c8">https://doctorow.medium.com/about-those-kill-switched-ukrainian-tractors-bc93f471b9c8</a><p>Questa volta Doc è riuscito a parlare di tutto dalla sorveglianza, alla raccolta dati e al diritto alla riparazione.</p>
]]></description><comments>https://feddit.it/post/6492</comments><guid>https://feddit.it/post/6492</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 19:15:23 +0000</pubDate><dc:creator>https://feddit.it/u/mokassino</dc:creator></item><item><title>Le app di apprendimento remoto hanno condiviso i dati dei bambini su larga scala</title><link>https://feddit.it/post/6264</link><description><![CDATA[submitted by <a href="https://feddit.it/u/skariko">skariko</a> to <a href="https://feddit.it/c/eticadigitale">eticadigitale</a><br>4 points | <a href="https://feddit.it/post/6264">0 comments</a><br><a href="https://www.giornalettismo.com/app-apprendimento-remoto-dati-bambini/">https://www.giornalettismo.com/app-apprendimento-remoto-dati-bambini/</a><p>Gli strumenti didattici sono stati consigliati dai distretti scolastici e hanno offerto lezioni interattive di matematica e lettura ai bambini della scuola materna. Ma <strong>molti di loro hanno anche raccolto le informazioni degli studenti</strong> e le hanno condivise con esperti di marketing e broker di dati, che potrebbero quindi creare profili di dati utilizzati per indirizzare i bambini con annunci che li seguono sul web.</p>
<p>🔗 <a href="https://www.giornalettismo.com/app-apprendimento-remoto-dati-bambini/">L'articolo su Giornalettismo</a></p>
]]></description><comments>https://feddit.it/post/6264</comments><guid>https://feddit.it/post/6264</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 09:19:04 +0000</pubDate><dc:creator>https://feddit.it/u/skariko</dc:creator></item></channel></rss>